足底筋膜炎入

痛左幾年都好唔番...有冇人都試過腳踭痛

每日踩高爾夫球 🎾 愈痛既位 愈要踩住唔放。好快好番

我都痛左成接近都有6-7年 醫唔好 有陣痛到訓唔到 但平時多下運動會少痛啲
祝樓主早日康復

踩幾耐到？足弓位勁痛...

有3個動作可以改善

得閒時
1 弓起腳板
2 左右腳板（單一隻腳）按埋
3 用腳趾撐起身體un 下 un下

去dr Kong 買個啫哩鞋墊著一排就好返

留名 成日要就住就住咁行

最痛時行路都痛
而家行路有時都戚下戚下咁

但好似醫唔好
得拉筋 & 鞋墊

有聽過可以
打類固醇
打PRP血小板
不過好少情況會咁

屌，以為係自己開post，兩個禮拜前開始發作，到依到都未撚好返，睇咗兩次西醫，打完針，有三日唔痛，啲藥食哂又痛返，仆你個街，好撚痛啊

我試過 愈踩愈嚴重 由唔洗食止痛藥踩到痛到而家日日食一粒

一年前有試過打類固醇 冇用

有試過 冇用
最近大拿拿拎兩千銀出黎度身訂做個鞋墊 好似都冇乜用

我都痛左5年 有冇好影響你日常生活?
我行都企就痛,令我完全唔想做運動,出街同去旅行..

一年痛幾次

四年了，已成為生活一部分，痛楚減左80%，行山跑步都得，但比高鋒期當然弱d，不能負太重，企得耐一樣赤赤痛比針拮

二千蚊鞋墊都有用
著無鞋墊就唔企得耐

屯門醫院義跂部同我做左個鞋墊，唔錯無咁痛
用左一兩年覺得有改善，著返普通鞋都得，但買鞋都要留意有足弓突起小小既會好d，其實花園街之類都有類似鞋墊，本身係比扁平足人用

踩網球, 但唔好係愈痛愈踩, 踩網球純粹係幫佢做運動

[member]同肥瘦有冇關係？
我自己得1邊痛/member]

個個開頭都一邊痛，就住行，咁好快另一邊都痛
重量好似都有影響，因人而異

早排我買左兩個瞓覺拉筋，一個星期後好左好多

慘
我係休息唔夠就痛
休息夠就冇事
各位巴絲打有冇d咩鞋/鞋墊推介吓？

花園街有d檔賣好多鞋墊，同佢講足底肋膜炎就會比幾隻你揀
鞋就，nike air好廢，new balance唔錯，要摸下個平好平既唔好買，腳踭太受力

宜家行一步痛一步，dr kong D鞋墊唔掂，用完都係痛 諗緊好唔好拎二千蚊去訂造鞋墊

其實應該係碌個波來按摩？
我之前都試過跑步太多，玩左個網球兩日就好左

你當係按摩又好, 訓練番又好, 因為我都唔明佢實際既原理係點, 但WORK

但唔好格硬痛果個位死鋤爛鋤就得

推薦一個腳薦，係日本Tokyo hands 買，大概三千yen
之前我都成日腳底痛，著左之後就事

踩下網球/買個按摩球，好平，運動舖幾十蚊，淘寶十蚊

所有消炎藥物 或 伸展按摩都唔會斷到尾
可以去睇骨科，睇下自己有冇扁平足 或 足外翻 或 O/X型腳
要治本就要做運動，強化番弱既肌肉，EG：HAMSTRING，GLUTEUS
除非你呢一世都唔洗企 / 行，如果唔係唔好諗住消完炎拉完筋就唔會翻發

總結 : 強化 + stretching = muscle balance = 改善日常用力習慣 = 無唔舒服

我都覺，好舒服
其實平時行路攰都可以玩下

不過香港人都真係慘，咁簡單既野，喪睇醫生都唔好
番工大壓力，冇時間，做又唔知做咩好，結果就唔做
有錢就易解決，窮撚就真係有排挨

ED痛症有錢都未必搞得掂

其實主要係咪行路姿勢問題？隻腳掌點落地應該好影響

上面講完 你都無做足 然後話搞唔掂 咁無計架WO

大約半年前冇啦啦有呢個病
坐耐左訓醒起身會痛

後尾去drkong買左2個墊
一個係for我對安全鞋
一對for普通鞋
著左一排冇事
但最近又有少少復發

如果真係痛得勁可以做下推牆，真係有幫助
一日做三次 每次每隻腳30秒

認真答 打沖擊波 有用

沖擊波對有嚴重足底筋膜炎果d人黎講都係治標唔治本,
之後行/跑得多都係一樣會復發, 最好幾樣都做足,
即係訂做矯形鞋墊(預防翻發), 做多d拉筋+強化腿部肌肉運動, 再去做下沖擊波咁就最理想
利申: o字腳+嚴重扁平足+足底筋膜炎

去照下係未生骨刺
冇理由炎咁耐

係咪腳踭上樓條筋好似扯住扯住咁？
之前扯得好痛果陣搽冬青膏，但搽左一排都係痛之後無再搽
但近排又好似無咁痛，好似越係拉筋就越痛

舊年年中左右痛到仆街，行路每步都痛。
去左睇個骨科中醫（即係鐵打）幾次，幫我針灸同拉番鬆d筋會好好多。再加埋換鞋+鞋墊之後慢慢好番哂了

廢時係度講好似賣廣告咁 想知邊間鐵打pm我問

我以前都好痛,
着dr kong 好左

我都係踩高爾夫球, 大大力質落去, 踩踩下突然無左, 連自己都唔記得

你做左D咩令佢痛楚少八成

休息, 拉筋, 踩波, 唔打球唔行山,, 改為踩車同游水, 鞋墊, 浸熱水
著好D既鞋, 之前貪平買D百幾蚊既雜牌
仲有戒糯米, 都有試過毯酒加葡萄乾

我都唔知邊樣有效, 或者乜都唔使做休息多D就有改善
總之兩年後開始慢慢行返山,, 但對行石屎路同平路, 尤其商場果D磗地板唔行得耐, 覺得刺痛就地下都照坐唔好死撐,, 祝患者們早日康復,, 傷左真係人生好灰

高球太軟,, 踩爛好多個

高爾夫球WO唔係網球

點解會有呢個病
你地係咪工作上要企
我呢排返工都要企7.8個鐘 腳板有d痛痛地
有d擔心

上年足弓痛過

有踩下網球都無乜幫助

忍左個幾月之後去左買鞋墊 爽健百零蚊果隻

之後就無事了

個人經驗
之前腳底腳左半年 有晒足底筋膜炎既症狀 用晒網上搵到既資料去復原 試左一排都無用 最後換左新鞋無著舊果對NB 就無事 乜都唔洗做

痛

一係換對舒服d嘅鞋或者買鞋墊
可以分散下對腳板嘅壓力都好
始終你長期企係度

我之前踢波都試過落地太大力搞到足底筋膜炎
之後做咗4、5次物理治療 抖咗兩個月就好翻

真心覺得鞋問題，以前著nike有款芒果底既鞋，又輕又軟底冇痛過，到轉左啲個底硬身既鞋，行耐左就會痛，最近買左對ultra boost，一樣輕同軟底，行幾耐都冇痛過，我係弓位痛

著安全鞋著到好撚痛 等陣去買鞋墊試下有無改善

打錯，想講網球太軟

踩高球係成個人企上去大大力踩? 我之前係咁踩, 好似愈踩愈傷 仲痛勁左

唔駛成個人企上去，你搵野扶住，用個人體重慢慢壓落去你痛果個位，磨下磨下十令秒停一停
做兩三次一排睇下點。

坐係度踩好過啦

唉好撚灰.. 兩個月前試左個新既物理治療師, 比佢按完全身, 而家右邊全身都痛.. feel到係成條瘠椎痛, 特別係hip同大腿後.. 一唔食止痛藥就好痛, 朝早起身果下係痺哂

以前跑步跑到筋膜炎
幾個月冇跑又ok番

有做過針灸同電池波但睇左至少四五千蚊都無好。
一直都踩網球同買健康鞋著，連去旅行都買住網球 有睇過西醫本身想打針解決但醫生叫我減十公斤睇下好唔好點（本身60公斤，米六左右），不過無減到但有成日做運動，換左份企少點既工依家好番好多。

最痛時行親步步都痛同埋痛埋開始扯住訓唔到

你係邊度覺得扯住？

做左幾次衝擊波好番D
做番運動又痛過
我由佢算喇
鞋真係好有影響
有D鞋唔可以著多過一個鐘...
對腳好垃圾
想死

你每次做完衝擊波係即刻覺得舒服左定痛多左? 我都做過5次, 都冇乜用...

多數扁平足 買對足弓support 好d 既鞋 e.g. asics kayano
同埋買個網球黎踩

唔會即刻舒服左架... 頭3 次做打落去痛到仆街，做到後期打落去唔太痛即係好得7788... 記得打果時要忍少少痛，佢開得太細冇咩用
同埋你自己要Keep住唔好行太多同做運動唔好彈跳

買左樓上講果個日本鞋墊

香港有得買?
有用話記得係度講聲

日本買
今日著住行左兩個鐘都冇特別攰

有冇睇過中跌打針疚？

有。但唔多得。都係企少點自己做復健踩下網球有用

而家好番未

仲未呀，不過唔會好似以前咁痛到行又痛訓又訓唔到。
日日一坐埋電腦台就係台底踩網球 so9sad

有冇試過打衝擊波?
我都有試踩網球好似冇乜大幫助

大家係腳底邊個位痛?
之前係腳踭 而家有時腳掌心腳外側 有少少腫
唔知係咪筋膜炎

有試過不過都無咩用。踩網球對我有用點，同埋聽醫生講做多點運動

買對superfeet，叫人買drkong 果啲正on9

我都有足底筋膜炎
做過曬
『鞋墊+拉筋+look波+
食消炎藥+X光+超聲波
衝擊波+類固醇針』
都係好少功效
醫生建議唔好就要做手術鬆開，我都考慮緊做唔做
因為出街玩都唔得，翻工都只可以翻淨坐既工
求巴絲打俾俾意見

我都係 做哂所有野都冇咩用。。
你有冇照過Mri? 通常照左見到真係果個位有問題先做手術？
最驚做完手術都一樣係痛。。。

冇照過MRI啊，不過照過X光同超聲波
我都驚做左手術都仲痛

小腿都痛

X光應該照唔到咩？因為骨係冇事，我都照過 醫生話睇唔到有問題
超聲波我就未照過，你照完醫生點講？睇得到邊個位發炎？？
我照過Mri 醫生都係唔見有咩大問題

好多人唔知點解會有足底筋膜炎
呢到講下自已見解
通常天生腳比較唔好會易有啲
例如：扁平足
另外成日企既職業都好易有呢類職業病
經常唔拉筋好易變到有筋膜炎
病徽：有時會痛到俾針吉/會好易抽筋/甚至行唔到路/長企長行長跑唔到

留名，痛咗五年

拉筋你係咪照足步驟拉
有冇睇過物理治療

我扁平足好耐了

而家著跑鞋行街返工

在office換smart casual鞋

我呢 現在 慢跑 5-7 km 都唔痛

鞋toe drop有影響

中醫角度唔建議按佢，話會整塞啲穴位難好

應該咁講
每個人醫法都唔同

足弓近腳踭位置

換腳會好好多

我運動+工作長期行同企，拉筋就一路都有，因為之前一個星期都做1-2次 1-1.5鐘運動，一定拉

係啊
有，做開衝擊波同電擊

如果解決唔到應該幾嚴重
一係跟本唔係筋膜發炎

我都想跑得翻。。宜家全部時間著物理治療師建議的波鞋同特製鞋墊

我都覺踩完重痛左

對腳係命筋黎架

之前返工日日企十個鐘，
試過痛到行唔到路。
日日都要碌高爾夫球，
喺淘寶買左好多對足弓鞋墊，
但著一兩個月就冇用又痛返。
最後忍唔住去訂造一對，
著左一年都冇再痛，但企得耐都會腳酸。

睇過街症幾個醫生，2個物理治療師（政府+私家），私家骨科同普通科，照過X光同超聲波，應該唔會樣樣野都出錯掛

巴打都算好吖，起碼著左冇咁辛苦，希望你KEEP住唔痛啦
我之前都係日日翻工企十個鐘

去政府醫院配鞋墊

配左啦，著緊

著addidas住底發泡膠鞋。
拉根,行少d

全底

我就著asics+政府鞋墊

asics本身個弓位已經高左,再加高會唔會太高?

我反而覺得可以再高D

試下睇專科

已睇骨科

你睇到咁都唔得咁連登仔都無計。

骨科點講？ 淨係開止痛藥？

每日朝早起身踩落地腳爭中間上少少位置好似俾硬野頂住好撚痛 行耐左反而會冇咁痛
咁樣係唔係筋膜炎

似係

多數足弓位置同踭位置痛

其實我都痛咗一排，試過dr kong同政府醫院鞋墊，不過都唔多得

自己本身都係醫院做野，有日試下抽走隻鞋墊，唔痛隻腳加鞋墊(因為發現盆骨有高低)，點知發現隻痛腳冇咁痛

所以各位唔好只係加鞋墊，要睇下有冇高低腳問題，如果只係加係痛腳果邊，加極都會覺得知足弓位承托唔夠

我都係著政府鞋墊
但2隻腳都痛所以冇得咁比較
只可以憑感覺

唔怕痛做針灸效果ok
不過係真係好痛

你哋一日企幾耐

政府鞋墊你地咩途徑買到？？？

我覺得針完仲衰左。。

我之前針個男人，唔係瘦既，入黎既時間行都行唔穩，因痛
落床時叫佢行同跳，佢都覺得痛好左好多喎

我都確診咗係足底筋膜炎，痛咗4年

剛剛開始做物理治療，做衝擊波，痛到飛起
物理治療師仲教咗我幾套動作，每日要做

嚟緊要隔幾日去做一次衝擊波+物理治療，希望可以斷尾

兩隻腳都有足底筋膜炎,醫咗好耐都唔好,醫生話可以試下減重,但係兩隻腳都痛,可以做啲咩運動減
我唔係唔想減但係可以點,我已經痛到成兩年唔敢運動,連行街都唔敢

最近有冇好D？